Tuli ette Kadrina Nõmm Ranna wallast oma mehe Kristjan Nõmme eestkostmisel ja kaebas et Jüri Sallo temale 60 rbl. wõlgu on, nõudis seda raha käte. Ettekutsutud Jüri Sallo wastas küsimise peale, et Kadri Nõmm olla temale oma aasta eest kewade ükskord kiriku tee peal 70 rbl. raha hoida andnud ja oli tema see raha seekord oma laulu raamatu wahele pandnud ja oma käes hoidnud. Selsamal suwel oli Kadri Nõmm temale weel kas 350 ehk 450 rbl. seda tema enam  selgest ei mäleta hoida andnud ning oli see raha kõik umbes 5 aastat tema käes seisnud. Tagasi oli tema Kadri Nõmmele 450 rbl. maksnud, ja arwab nüüd et tema kedagi enam wõlgu ei ole.  Kadrina Nõmm wastas sellepeale et see mitte õige ei ole sest tema on seekord kiriku teepeal 50 rbl. mitte 70 rbl. Jüri Sallo hoidmise alla andnud peale selle 1886 aastal oli tema weel 100 rbl.  Jüri Sallo hoidmise alla andnud ja sellest rahast ülepea 90 rbl. saada on. Et Jüri Sallo temale 450 rbl. tagasi maksnud on, on täiesti põhjuseta sest temal ei olnud nii palju raha hoida anda.
 Tunnistajad ei olnud mõlematele mitte ülesanda.
  Otsus et Kadri Nõmmel mingisugust tunnistust ei ole et kui palju raha tema Jüri Sallo hoidmise alla andnud ja tagasi saanud on siis jääb Kadri Nõmm nõudmise wastu Jüri Sallo selle  süü asjus tühja.
 See otsus sai Jüri Sallole ja Kadri Nõmmele kuulutud ei olnud Kadri Nõmm sellega rahul ja anti temale Talurahwa Säduse raamat R. § 772, 773 ja 774 põhjusel tarwiliste  õppustega kaebuse kiri kätte.
                                               Peakohtumees   J. Sarwik.
                                                Kohtumees        J. Stam.
                                                abi Kohtumees M. Piri.
                                                Kirjutaja Carl Palm.(allkiri)
